netlfix套深海陰謀 seaspiracy係究極謊言，千祈唔好睇

成套戲由頭到尾都係大話
極大量錯數據、錯推導、錯誤權威，哩啲基本上每分鐘就出現兩三個
啲刻意誤導一直冇停過
呢套嘢少啲常識都俾佢呃死
睇到我好撚辛苦

睇過嘅人可以隨便提戲入面3個你確信嘅論點，我解釋有咩錯

咩善待動物組織單嘢堅定流

仲加左入片單諗住睇添

可唔可以講下有咩錯誤訊息

膠拖網
魚公司係sea safe 金主
日本人跟蹤拍片條友

魚嚟講
佢話三文魚正常係灰色，而家見到粉紅色係因為加咗「色素」
但佢唔會講其實灰色先至係唔正常嘅顏色
佢所謂嘅色素其實係蝦紅素，呢種物質正常三文魚都會於自然界吸收到，蝦紅素可以維持免疫力，會令三文魚健康
除非養殖者想啲魚病，特登唔加蝦紅素落飼料，咁先至有可能出現灰色三文魚

有顏色就叫「色素」，唔講「色素」嘅功用，等你以為添加「色素」落飼料就等於唔健康，從而得出成個養殖業都有問題嘅結論
呢啲根本係刻意誤導

冇睇，你拋下磚先得唔得

睇咗一半睇唔落
佢只係追佢自己相信嘅事實

我早排仲喺度諗點解好似無哂香港海鮮食，全部買到嘅都係養魚同進口嘢
巴打有無insight?

不過我信官官相衛嘅

岩岩睇完
本身無乜呢方面知識
除左三文魚 仲有咩係錯/假既？

泰國魚奴隸單野就早幾年都浮過上面，曾經有人報道過

我知道三文魚多分wild caught 同養魚
Wild caught 紅d就係因為蝦紅素, 佢哋食多d蝦
而養嘅就淺色d同肥d

唔係掛, 留名先

膠拖網
sea shepherd走去破壞人哋啲網就係海上咁多網嘅原因之一佢會唔會講？

金主
你諗真啲，啲錢唔係海洋從業者出應該邊個出？
全世界各行各業都係咁做
BCI都有收大陸錢，而家一樣可以搞新疆棉花
錢由從業者比，唔代表要聽晒佢話，冇因果關係

日本人跟蹤拍片條友
唔比佢拍唔代表有wrong doing，最簡單個原因可以係唔想佢有素材剪做呢啲片誤導群眾

netflix依家勁撚垃圾 之前套唔知乜鳩假documentary 突登mislead人 話香港人信fake news之後影住手足整低碌監控燈柱

疫情
講起香港，戲入面佢影到香港有間舖頭叫shark fin city，佢就話香港係shark fin city

留名學野

我覺得佢咁樣形容香港係無錯架喎 香港係全世界最多魚翅貿易既城市 我寧願多啲香港人睇到呢套片覺得羞恥而唔食魚翅

係
而家結婚都好少人有魚翅啦
得大陸人落嚟買咋嘛

我無話香港無魚翅交易喎
但佢而家係見到香港有一間商店個名叫shark fin city就話香港係shark fin city
痴線到咁你都仲有得辯護？！

睇完trailer已經覺得膠味濃，海洋雖多膠，不及左膠膠。

同左膠辯論只會嘥口水

佢片入面個50%以上塑膠係捕魚工具呢個論點又係有問題

睇清楚，個50%係by weight，而唔係by count by size by impact
事實上影響最大、數量最多，其實係最細小嘅microplastics：

by weight 50%有咩現實意義？海上有浮標好出奇？浮標可以食落肚？會經由食物鏈比返人類吸收？
講weight根本又係混淆視聽

前幾日同男朋友傾計 佢睇完問我知唔知對海洋生物最大影響既係咩垃圾 我答佢micro plastics 佢話錯

同埋佢話「用魚喂魚」講到好似好唔合理咁
但係諗真啲，唔通自然環境入面魚唔食魚？！用魚喂魚根本一啲問題都冇
再加上用魚油魚肉做魚飼料其實係n年前嘅事，而家已經用植物蛋白去做飼料，更平更穩定更健康
不過套戲就梗係選擇講一個可以誤導觀眾嘅歷史版本喇

咩叫smaller 同larger mircroplastics?
Microplastics唔係micro咁細咩

我有聽過用大豆餵魚嘅
但係係基因改造大豆
所以都未必係好

<5mm就係microplastics
再細分，0.33-1mm係smaller microplastics，1-5mm係larger microplastics

有冇人分析埋What the Health?

Microbeads

老老實實

netflix 最新講日本戰國武士套野都好多流料黎

最簡單一個例子，佢竟然畫埋北海道當果時嘅日本國境

仲有好多我都廢事講

搵幾個鬼佬講日本歷史真係得淡笑，佢地根本連武士道究竟係乜，又係幾時開始出現，佢地應該都未必清楚

佢地仲用西方套騎士諗法黎套入武士真係on 撚9

我幾肯定連香港人了解日本嘅文化都比果幾個死鬼佬專家深，已經唔講埋香港大把人好熟d 戰國武將歷史

睇左套日本武士documentary 真心覺得失望

Microplastic 會唔會係由fishing gear 造成?

呢D陰謀論大把侵粉信

留名

唔講其他
我亦都無仔細睇
你肯定佢係話有間鋪叫所以係
定係因為需求大先叫shark fin city
佢up完話shark fin city後面跟住係話周街都係shark fin
始終依家google打shark fin largest consumers都係香港同廣州
佢話香港入得多所以係shark fin city有咩問題

我覺得佢純粹係借左間鋪個名黎叫香港

佢影住間鋪嘅時候講嘅

呼應返佢講果句話

shark fin city 呢個名根本實至名歸

所以我咪話佢純粹係借左間鋪個名黎叫香港

佢用個個shot up完shark fin city
之後係話周街都係
貨車又落緊貨入鋪頭
都無提到間鋪叫shark fin city
咁睇返數據香港係食得多架嘛

Social dilemma

求其google都見到

80% of the dried fin market is brokered through Hong Kong and the east is the primary market for shark fin.

根本食魚翅呢樣嘢就係on9.....

我地係咪睇緊2套野
佢話唔合理原因唔係話要整魚糧用多好多魚去整咩
變相係用多幾倍數量既魚去喂1條魚
所以並唔cost effective之餘又捉多左魚去喂養殖魚
唔係話喂魚食魚有問題喎
另外我就咁google farmed fish food第一條出既係noaa fisheries

佢答d養魚食乜
Nutritionists who design feed for fish have to account for about 40 essential nutrients needed by the fish. These include vitamins, minerals, amino acids (the building blocks of protein), and some fats. These are provided in the feed through a number of ingredients including fishmeal, fish oil, plants, and animal trimmings.

之後答d fish meal點黎
About 70% of the fishmeal and oil are produced from the harvest of small, open-ocean (pelagic) fish such as anchovies, herring, menhaden, capelin, anchovy, pilchard, sardines, and mackerel.

就咁睇套野d資料都未算係n年前data喎

"整魚糧用多好多魚去整，變相係用多幾倍數量既魚去喂1條魚"
咁個比例係幾多？戲入面冇講
上網搵返資料，conversion of wild feed fish to farmed salmon is 1:1.22，即係1kg野生魚造成嘅魚糧、魚油，再配合埋植物蛋白植物油，可以出到1.22kg養殖三文魚
而整體魚類養殖業嚟計，係1kg野生魚出4.55kg養殖魚、
所以係極度符合成本效益，亦根本唔存在「用多幾倍數量魚」呢件事
你都係比佢呃咗

btw,我話「用魚油魚肉做魚飼料其實係n年前嘅事」都吹大咗，睇番份meta analysis原來最佳比例只係用植物蛋白取代44%，我唔搵都唔知，自隊一打

in case有人有興趣：

A Meta-Analysis Approach toward Fish Meal Replacement with Fermented Soybean Meal: Effects on Fish Growth Performance and Feed Conversion Ratio

Netflix紀錄片的確係越嚟越渣

前排套日本戰國史料真係求撚其

留意返
我係回應緊你
“但係諗真啲，唔通自然環境入面魚唔食魚？！用魚喂魚根本一啲問題都冇”
你一開始好似依家咁講自然我就唔會覆你
Even我一開始揾個網 noaa fisheries
Does aquaculture consume more wild fish than is produced?
When aquaculture is considered as an aggregate industry, the answer is no
佢都話唔會
我仲早過你見到
不過正如套野陰謀論咁講
有利益衝突既時候大家保大家d data點黎無人知

我睇左初頭10幾20分鐘 覺得呢套野好撚怪

係囉....勁撚on 9 影住一代代野 好多影唔到入面又暗示入面全部都係魚翅

好多酒店唔用
例如逸東

2018年香港魚翅進口量5000噸 佔全球一半
2019年少咗都有2700噸
2020搵唔到資料

當然啦 呢啲貨都會轉口去其他國家
但用進口量去睇嘅話 話香港係shark fin city係無問題

但佢套野既中心思想 過度捕魚 同 環保團體甚至政府對捕魚掩飾又係咪真

樓主有無相關資料

金主過到我覺冇問題，
另外叫人唔好食咁多魚都冇錯
由源頭出發，事實上食肉都係咁，養牛猪羊雞排好多溫室氣體，食多d plant base 野係幫到手，只不過人性上難d姐，冇得強制

另外唔鐘意聽都好，根本人就係問題，成80億人，更係攪唔撚掂，都唔明點解仲唔人口控制

thanos 理念係岩

同意

咁佢又冇講話大家唔好界飲管，事實上，要做就樣樣都要減少
佢主要係講，大家剩係focus 係飲管，膠袋呢d
但中企業捕魚既網同工具就冇人理

只係咁岩姐，但事實香港同大陸食最多

寫返英文去netflix投訴？

Netflix 勁多左膠同偽科學節目，買黎睇下啲舊戲同動畫算，佢個啲乜鳩專題真係No

點樣究極法？
即係過度捕漁係假？
泰魚奴係假？漁網誤殺係假？
魚類數量大幅下跌係假？
少左魚影響生態平衡係假？
環保組織唔出聲係假？
Omega3唔係一定要食魚係假？
佢個結論係食齋對生態好d又係假？
夠唔夠你個topic假？

講咩，人口最多嗰啲地方都窮到爆，成班發育不良

掉最多食物嘅一定係第一世界

半真半假
有過度捕魚，但係個問題冇佢講得咁嚴重
例如電影入面有個「專家」話某隻魚魚獲近幾年得返1%，推論出啲魚得返1%
但其實稍有常識都知呢個邏輯唔成立架喇
事實上而家啲魚好醒目，好多都識得避開個網，所以佢咪捉唔到咁多魚囉

睇佢串啲環保團體好正
全部都係假環保
唔知啲走塑撚睇完 會唔會唔食魚

點解要我辛苦自己呢樣唔食嗰樣唔用去俾quota班有錢佬用？
佢哋啲廠日鳩日排咁多廢氣
又要一人幾部車出入
間大屋大office又24小時air con
叫佢哋熄鳩晒先再同我講食少啲豬牛羊啦

人口太多先至係問題
Maintain humanity under 500,000,000 in perpetual balance with nature.

世界既糧食根本係夠分
之前睇過新聞全世界超重人口仲多過飢餓人口

純粹講緊佢話「人口過多所以糧食不足」哩個謬誤，而且第三世界食素多，根本人哋冇generate環保問題

你唔好喺度打稻草人

有啲科學家都覺得啲條路on9,
認為發展新科技先係解決辦法而唔係改變習慣

啲NGO係仆街架喇 不過佢走去chok人哋答啲都冇諗過既問題人哋緊係唔識答
人哋講錯叫人食少啲魚就不停jer住人又幾搞笑
反而想睇多啲關於啲魚奴隸 唔知係咪攞唔到料就話有警察黎之後就完
佢又唔講大陸幾咁仆街補貼啲魚船去南美搶人啲魚

魚醒啲定人醒啲
提唔到咪加大個網囉
搞到為左捉某條魚而捉晒成個海既魚
咁咪破壞左個成海既生態鏈
食物鏈上層既魚冇肉食加上過度捕魚咪得返1%

咪就係
食魚翅同食狗肉都係中國人既象徵
扮乜嘢無辜
中

其實都係要靠科技進步
你用夠低成本整到人造肉，又好食又健康既
自然d人會食少d真肉

根本係

睇美國一年倒幾多燒幾多 仲有支那文化要食剩先"有餘", 好撚on9

英國都有聽過近年先想發展food bank, 平時都掉唔少, 英國已經唔叫"有錢"

個人認為Netflix 個廠牌已經臭咗好耐

我支持人造肉呀, 講真都係要個味道同口感之嘛

得班傻仔(不論食肉都素膠), 先會將食乜拉到形而上嘅概念, e.g. 殺生唔道德, 食肉健康, etc

大學生

d魚點識都避唔開sona 探測器

呢套擺明屌鳩左膠(即係樓主呢類)虛偽喎

有一個shot係男主角趕住出去睇捕鯨
佢影住男人主角出門
然後cam man係屋內影住佢閂門
好明顯係一種營造氣氛既拍攝手法
完全同趕時間係矛盾
由呢個shot開始我就當呢套只係drama唔係documentary
Netflix有好多呢種好片面既documentary
睇過一條素食主義既片
講到食肉係有毒
一舊肉都唔食就最健康
最弊係好多人信到十足

你係咪調轉咗, 套片係想講環保喎

樓主係指出環保膠謬誤喎

其實條片講嘅「環保」機構好多都解釋唔到主持提問
好似保護海豚個條咁
仲有政府包庇/資助
人口販賣之前新聞都報過
呢啲都係事實

樓主你叫人唔好睇其實都好偏激
不過個主角係一名終極左膠
當中有啲資訊有偏頗唔出奇
但俾更多人有awareness其實唔係壞事

老高寫嫁?

佢有講好冇，佢話捉到架般係中國黎

Cant agree more
根本一般人做幾多都唔及大商家做少少
我做咩要咁辛苦自己

套戲錯數據、錯推導、錯誤權威
然後仲有人話佢結論啱所以幫佢辯護
我無話佢結論全錯，只係偏頗唔全面兼唔理性囉
佢指責ngo偽善 立場虛無，其實佢更加偽善 立場更加虛無，因為佢擁護緊一個更加無可能達到嘅立場

所有基因改造=差
其實都係marketing

講譁眾取寵，樓主認第二無人敢認第一

唔會

啲魚好醒目識得避開個網啲膠嘅言論你都講得出

上面有人問你有啲乜嘢數據係假你又唔回應

// 點樣究極法？
即係過度捕漁係假？
泰魚奴係假？漁網誤殺係假？
魚類數量大幅下跌係假？
少左魚影響生態平衡係假？
環保組織唔出聲係假？
Omega3唔係一定要食魚係假？
佢個結論係食齋對生態好d又係假？
夠唔夠你個topic假？//

開個咁極端批判嘅topic，但係實際又冇講有啲乜嘢數據係假
乜原來而家外國捕魚財團都會喺連登搞PR

你睇完自己嘅topic有冇覺得話緊自己？

樓主小心啲，喺連登唔屌得Netflix架

Btw 已cut 咗好耐

咁啲魚好醒，識避開個網
係用咩正確方法研究出黎既正確結論？

咁都講得出
仲學人屌套野膠
睇完呢句已經唔想再睇你講野

真係頂Netflix 唔順……
宜家片又唔拍，成日出埋d偽記錄片呃9人
比錢睇佢為左娛樂，唔係睇垃圾假資料囉

唔可以話全假
但唔夠持平係真嘅

依個真睇戰國嘢就睇宮下英樹d漫畫仲好

有無得投訴佢

睇完呢個post決定每飲一啖野飲就用一支飲筒
呢種lifestyle對地球傷害既罪孽一定唔會多得過好似樓主呢類自以為好撚環保既弱者

Netflix 左膠嘢，但d 紀錄片一啲都唔中立，仲好有商業同政治味道

得登用呢個tone引你啲咁嘅人出嚟
不過魚識得避係事實
有fish trawl sonar scan可以睇
有啲魚識發光，佢哋被捕之後識得打燈叫手足閃

我都依家都唔明套野假左去邊
你可以話佢叫人唔食魚不切實際
但樓豬到依家其實都冇一樣野真係駁到套野
一味話人左膠左膠，我都食魚又食肉
但唔代表佢講野係假喎
樓主唔岩咪拍條片講下佢有咩位錯囉
唔好屌埋d咩shark fin city呢d on9野

化妝品，沐浴露，所有噴得既石油副產品

發泡膠都仲可以肉眼見到執得走
微膠粒真心睇唔到搞唔到

幾年前睇過d文章已經講，微膠粒已經完成左幾個cycle進入人類食物鏈
你食緊既魚蝦蟹已經搵到哂

microplastic by weight

有d魚識發光
等於魚識避？比例係幾多？
同埋依家拖網捕魚喎，你成條公路俾人trap住你點打燈都係公路度架
唔好用d on9野黎架駁啦

我都想睇樓主點應 佢比既論點都係唔強
我覺得套野可以帶出個message 係利益輸送
一d你以為係做保育既NGO 背後都係大財團控制
而製作者都有表達出佢既轉變
由以為係我地平時既習慣製作出大量塑膠垃圾
去到最後真正破壞海洋既係班大財團既利益

標題唔咁改你又唔會click架啫
最緊要係佢真係好多偏頗資訊需要警惕

剩係話咁啱捉到架大陸黎 冇講大陸啲船去哂全世界搶野食

咁你同套有咩分別?
你用偏頗既標題提人好多偏頗資訊需要警惕?

即係套野有偏頗成份所以成套片唔信得
你自己偏頗但係大家就信得?

「做保育既NGO 背後都係大財團控制」
香港政府用納稅人啲錢出糧，係咪就會由納稅人控制？
你真係好天真
比錢就控制到，咁bci唔會搞新疆棉花喇

用你論點其實你同條片一樣
收手啦巴打

佢答唔到架啦
上邊有其他人問佢叫香港shark fin city有咩問題佢都答唔到啦，人地反而俾哂stat support，你香港咪就係shark fin city囉

仲有，用weight計海膠問題又係邊？
Micro plastics 既來源咪大膠變細膠囉
唔係你以為d micro plastic係邊度黎呀？全部都係你支磨砂洗頭水呀？
咁唔計weight計咩？計數量呀？定計顏色呀？

女權L環保L素食L已經夠煩
仲要多你呢種眾人皆醉我獨醒L
嘩眾取寵，非黑即白
支持乜反對乜都好，用下個腦得唔得

學你咁講
套戲唔咁做無人留意環保啦
咁你唔好屌套野

你既on9唔係扮
你拎NGO同政府黎做比較?
NGO本身無搵錢能力 你唔係天真到覺得佢地會唔聽金主話?
睇到依到已經知你無料

連財團同納稅人都可以類比
仲有咩討論空間

自己睇：

最慘係好多連登仔睇完傻9樓主嘅topic就信晒

睇左少少留言，雖然樓主講嘅野唔係完美，但成個討論都算係有意義，比多左個角度去睇成套野

笑撚死又係識小小就扮專家

無
睇得出條友讀過小小書就教授上身
點知係無料扮有料

我相信唔少人已經俾個標題呃咗

一開波就話豐臣秀吉有名有姓喺信長手下一戰斬今川義元成名，我已經覺得古古怪怪

你去西貢睇下 大把香港海鮮

我睇man vs wild
bear生食啲三文魚係紅色

呢個我都知
係泰國訪問都係
走佬走到咁

自己唔食魚翅，但想問其實有咩問題？

成日話割完條鰭就掉返落海，咁啲鯊魚肉鯊魚骨邊道黎？

至少過度捕魚係事實

呢個post完全表現到啲 Pr 點操作言論

1. 標題抹黑，然後等啲無追晒成個post 嘅人覺得套嘢全部data 都係假㗎 (唔明點解咁快勁多正評)

2. 部分回應，真正講到肉嘅就唔回應

3. Spin 去其他論點 (Netflix 好廢)

咪係，一味話成套野都有問題
自己又唔提出道理黎反駁，笑死人咩
你係有道理反駁到d人一定服，你冇道理一味用偏激講法黎嗌，有用咩

計比例架嘛天才
魚翅既既demand大過其他部位，鯊魚又重又大條
魚船出海緊係想捉最多既魚返去架啦
咁捉到咁上下咪淨係要鰭
你打機都識掉低唔值錢既野帶d值錢野走

冇cover哂又等於佢其他野係錯？

有冇諗過netflix 係propaganda 特登放錯既野令人分唔到咩係對錯再洗你腦

連登仔: 總之左翼的野都係膠, 極橦主義先最好

我都好憎非黑即白，套野未必完全中立或者cover哂所有野，但唔代表套野其他資料係錯，點解要學通識就係要學批判思考

正如我之前講飲管膠袋過到或者佔整體唔多，但佢唔係叫太家唔好理，而係叫大家都要關注過度捕魚同埋捕魚工具

2者可以並存

Netflix變左好似有線咁偶然有幾套好野其他全部垃圾

聽聞netflix都幾政治正確

真 用魚喂魚好撚出奇咁

你簡直係連登清泉
第一次見連登有人咁講嘢

其實你有冇睇套野
佢講個論點係養魚其實都有其他問題出現
詳細自己睇啦

你噉講法 姐係同明日大嶼應付環團嘅口吻一樣
啲海豚識自己走㗎啦 邊會殺死佢哋
唔會影響生態喎
同埋你又知啲魚好醒？你識傳心？

野生三文魚會食蝦
有蝦紅素
但飼養嘅食飼料
所以要加色素落飼料
唔係嘅話會係灰色

見你講到全部都假咁濟
我入嚟前係expect 你點破解啲較為重要嘅point
即係好似#61提出嘅幾條問題咁

結果剩係答到幾題

係condom, 我地今晚唔好用喇

你都唔明topic講緊乜

同班電子產品有輻射既陰謀論有咩分別

佢咁既講法 即係農業都好有問題啦

養殖業都講咗成個世紀 仲用d野生生物 海洋生態既論調去分析會唔會過時咗d

係咪想講三文魚個蛋白質係少於用黎餵飼既魚既蛋白質

根本而家除咗遠洋係利用率比較低之外

近海既地位同漁塘一樣

d保育撚唔肯接受現實

講到生態圈唔關人類事咁

最好一個人都無 得番d動植物就最環保

套片既意思係指叫大眾唔好以為食養殖魚就係環保啲 食養殖魚同樣地都會消耗海中既魚甚至消耗更多 因為養出黎既魚有好多都病死 一係就有海蚤病 養殖業背後既污染唔會比捕魚業輕

點解基因改造唔好先？
市面好多蔬果係基因改造
你都好可能日日食緊
基因改造只係令啲植物更容易適應環境
同冇咁可以抵抗某啲病

有霍金基金既影子！？個一堆超自然節目...

隻常用「色素」個商品名叫carophyll pink，主要成份就係astaxanthin，即係蝦紅素
同埋講多次，加蝦紅素係為咗健康
飼料蝦紅素含量少過 1.0 mg kg−1，三文魚幼體死亡率會上升
含量去到5.3 mg kg−1以上嘅話，啲三文魚會脂肪含量增加，亦係肥美啲

1公斤野生魚做飼料可以養出1.2公斤養殖三文魚
所以套戲都係有誤導

唔使幫日本人洗白啦
每個國家都有污糟搵錢野

垃圾環保組織乜嘢問題都唔敢答
答唔到

原來d組織係真?我仲以為假
不過如果咁多失實誹謗,有冇組織告佢地?

呢啲咪就係誤導論囉

發現呢啲情況係應該立法監管

講到呢啲問題冇解決方法咁

紀錄片係應該冇主觀立場

但呢套d好明顯主觀到傻

之前套外星生物又係 其實成套都係度幻想

講到好有科學根據咁

你應該調轉左，無可能係正數

影到日本人濫殺海豚，係咪假呢

Seaspiracy 真係無改錯名

因為會再混入植物蛋白同埋植物油，所以野生魚出養殖魚比例>1
呢個角度睇食養殖魚好過食野生魚

殺鯨殺海豚係真
但係後面講鯨魚透過生態系統吸二氧化碳效率勁過亞馬遜森林幾倍係假

其實都算係色素
係唔知點解大部分人一講色素就覺得唔好
但下面你講果堆我冇研究過真係唔知
學到嘢

但之前上堂個prof播過一條紀錄片

當中講到啲飼料好多pesticides

日本仔殺海豚真係為左捉多d魚?
如果係真既話,都幾仆街

半新半假，所以要fact check

睇完會反思係咪應該少食魚，但其他紅肉生產好似對環境有更大影響

Netflix出名垃圾 原來仲有人會俾錢睇

我覺得你講啲野鳩過過節目好多喎
話套野好多事實不符但你依家講嘅野一樣咁偏激兼冇事實根據

個樣嘢叫trawl avoidance，你可以上網搵下
用sonar scan可以見到啲魚點樣避開個拖網範圍
有圖有真相：

樓豬駁唔到

又有一大堆人淨係睇標題不經思考就衝出黎正評以為樓主講嘅係啱
然後真正柒咗 最偏頗冇事實果個其實係樓主

駁完喇

1.2養1喎
佢都有quote個表
1.2仲要係已經加工左

仲有乜公司整嘅documentary 真係documentary

外星果套幾好啵
係就係ff
但係 d論述 都有助理解 環境同生物嘅關係

你小心啲再睇多次就知有咩問題
佢個陳述係：「1.2feed出1魚，feed嘅成份係魚粉同魚油，魚粉同魚油需要大量野生魚製成。」
但其實feed嘅成份除咗魚粉同魚油，仲有植物蛋白植物油

第三個formula用44%plant protein 19%plant oil，如果用野生肥魚去做飼料，咁就0.6kg野生肥魚出1kg養殖魚
44%plant protein唔係我特登揀，哩個係meta analysis話最好嘅比例

建議唔好睇完樓主講就以為呢套係左膠環保紀錄片
呢套踢爆偽善ngo 同環保份子收業界錢做propaganda嗰part根本好應棍，開正連登仔嗰範

係講環保，但一啲都唔左膠

post埋44%個source先
費事又比人話我「講啲野鳩過過節目」、「一樣咁偏激兼冇事實根據」

係咪講緊鯨魚吸收空中二氧化碳 佢海中了呼出時 二氧化碳溶於水 因此有效降低空氣中二氧化碳濃度

Cowspiracy又講過牛吸二氧化碳多過亞馬遜

Source?

咁即係真定假

利申睇左套嘢
我同意套嘢啲數據唔可靠 有誤導
但套嘢嘅中心思想我同意 過度捕魚問題 NGO問題

樓主嘅論點都同意
學到嘢 但標題真係誇張左

Btw覺得呢啲討論幾好，學吓嘢
打和 ok？

佢話鯨魚痾屎，屎幫phytoplankton生長，phytoplankton吸二氧化碳多過amazon forest

Agger
如果唔係有人拍依套野出黎樓主就唔會開post
大家肯去理性討論下其實係好事

樓主就偏頗, 只可以話套野有關二氧化碳果PART 同三文魚果PART有好有爭議
但西非海域比人非法捕魚邊有錯
NGO監管唔到拖網殺dolphin, 亂發認証有咩錯?
全球魚類魚量減少, 唔洗呢套戲, 你去街市問魚販就話係啦, 有咩錯?
魚類海鮮重金屬多, 建議唔好食有咩唔合理?
佢響殺鯨果PART, 鬼佬訪問話殺一條鯨好過殺十隻雞, 拍片條左膠都駁唔到
shark 去講egosystem果PART, BIO都有考啦
樓主夠膽話魚聰明識避網, 呢個就真係究極謊言喇

俾個海味鋪阿叔鬧痴鳩撚線

記錯咗 係全球51% Greenhouse gas 排放

依樣野係香港少有既生蕃習俗
每個國家都有d生蕃習俗
支那乜鳩都食 日本2021重捕鯨 韓國重合法食狗
香港食垃圾魚翅

有冇得檢舉?

近呢十年係少咗
但十年前真係食勁多，個撚個結婚都一定有翅
擺大壽百日宴又有
過年又有

「樓主夠膽話魚聰明識避網, 呢個就真係究極謊言喇」
我好理解違反你常識ge嘢你自然會唔接受、覺得冇可能
但你要明白，你嘅常識唔係基於科學，亦唔係基於事實，而係基於無知
魚識避網個樣嘢叫trawl avoidance，你可以上網搵下，大把科學家探討呢樣嘢
用sonar scan可以仲見到啲魚點樣避開個拖網範圍
有圖有真相：

香港好似話少咗7成

我依幾年去飲 次次都重係有翅wo

咁如果大部分魚都識避仲邊有人用拖網捕魚

on9

通常係男女家人要求
後生冇都冇所謂

我認[魚聰明識避網, 呢個係究極謊言]個statement 係錯, 你鬧得岩
BTW, 我其實想講, 魚點聰明點識避, 都避唔到大型拖網
再者, 我唔明你再三強調魚識避網, 想表示D咩??
你又解釋唔到點解魚群魚量少
乜以家漁船捉唔到魚, 主因係因為D 魚比以前更聰明? 下下神閃?
重點係[魚識避網]唔係重點討論範圍
你答左我其他先啦
唔好串人乜柒乜柒常識科學啦
顯得你拋書包咋

仲屌柒D左膠

垃圾netflix勁左
曲線親共嗰隻左

農耤 畜牧嘅文明發展 本質上就係一個唔efficient嘅基因改造工程 人類幾千年主食都係基改食物

我睇哂你成篇野
佢只係證實到中層既燈籠魚科會避開拖網
所以佢地既數量被underestimate
但佢根本冇實際既數字證實幾多魚會走
但個節目就有實際數字講一字捕魚既數同埋bycatch既數
都未講拖網有D會拖落海床破壞生態，走得甩既都會係細魚，鯊魚同鯨豚都會被瘋狂bycatch
你呢個point黎講拖網其實根本好weak
你不停強調D魚識避，同個節目話overfish其實冇抵觸

拍攝手法啫 見到 timing岩 對論述有幫助咪做效果囉 依個無咩問題喎我覺得

其實一提倡素食好多時就會俾人攻擊，話你係左膠、偏激

成條片我覺得最唔同意嘅一點就係食養殖魚都唔得，因為呢個真係已經係最折衷，最可行而且可持續發展嘅食魚方式。

咁容易避得開就唔叫絕子絕孫網

雞同魚已經係最environmental friendly嘅肉 紅肉講真 為自己(健康）定為人 少食為妙
人口多的確係問題 但top20%人做成嘅浪費同污染係更大問題 香港人係top20%之1

殺海豚為賺取更多捕魚量？
捕魚by catch真係殺到咁多海豚？
Pacific 中心個舊大垃圾真係咁大？

去死啦仆街賤種

屌你老母戇撚鳩

GMO同CROSS-BREEDING兩樣嘢嚟

數據上可能錯
但我又唔覺得要唔信
睇完好警醒
尤其是殺鯨畫面
雖然the cove已經有
我覺得帶出黎人係邪惡 只理經濟利益
都已經夠啦
可持續性個啲標籤我而家都唔信

人造肉係趨勢

好彩追左幾頁post, 仲以為比套片呃左。原來樓主先係人

我地幾千年前已經唔只crossbreed
仲會做人工篩選 馴化
目標結果一樣 手法不同
只係而加更efficient
佢講嘅問題 其實都係更高效種/養生產下嘅後果 同食物本身無關

荷里活根本就係世紀大雞棚

成世冇食過魚翅都俾人笠頂帽批鬥，既然唔笠都笠咗，得閒試下魚翅咩味先

講真環唔環保關我撚事咩
反正香港都爛咗，個地球都爛埋我都唔care

尻噏當秘笈

我睇完得出結論係

人太多

基因改造是壞的 因為它是基因改造

我剩係想知，商業拖網捕漁，對海床同氣候係咪真係禁大影響？

如果係，果d減排走數環保撚，可以收一收皮先，因為佢地有份轉移視線

唔可以有主觀立場係矯枉過正 你應該睇嘅係佢講嘅嘢係咪持平合理同基於事實
用do not split做例子，呢套紀錄片有冇主觀立場？一定有，但只要佢唔係扭曲事實就可以

禁 止 拖 網 捕 魚 措 施 明 日 生 效
二 ○ 一 二 年 十 二 月 三 十 日 （ 星 期 日 ）

漁 農 自 然 護 理 署 （ 漁 護 署 ） 發 言 人 今 日 （ 十 二 月 三 十 日 ） 提 醒 漁 民 ， 禁 止 拖 網 捕 魚 措 施 將 於 明 日 （ 十 二 月 三 十 一 日 ） 生 效 ， 署 方 亦 已 就 有 關 安 排 致 函 通 知 各 漁 民 團 體 。

為 保 護 我 們 珍 貴 的 海 洋 資 源 和 生 態 ， 政 府 建 議 修 訂 《 漁 業 保 護 條 例 》 （ 第 171章 ） 的 附 屬 法 例 ， 禁 止 在 本 港 水 域 進 行 拖 網 捕 撈 這 種 非 選 擇 性 的 捕 魚 方 法 。 立 法 會 已 通 過 有 關 修 訂 ， 並 於 二 ○ 一 二 年 十 二 月 三 十 一 日 生 效 。

一套個半鐘documentary 你想幾全面？
佢立場好清晰喎
就係做乜都只係feel good business
只要唔食魚先有得救
佢亦唔算好hard sell 呢個point

淨係睇你講啲魚識避個網
同埋話micro plastic 先影響最大已經知你on9啦
micro plastic 咪又係啲macro plastic breakdown 出嚟
唔通係你痾尿痾出嚟咩on9

第二句
好連登feel

權兵衛

Although I agree that there are some misrepresentation in the documentary, you also seem to be fairly bias yourself.

- The sponsorships are a totally conflict of interest. How can you even rationalize that to be something that is acceptable? This is why “studies” from researchers who are sponsored by an industry interest is often disregarded.

- You second point is far fetched as well. Following and interrogating tourists just for showing up in the area is anything but normal. Obviously the Japanese knows what they are doing is bad for PR.

知唔知d 無核橙、提子全部都係基因改造？

Netflix係垃圾咗好多成日滲propaganda
但係你嗰單嘢本身就係fake news
嗰一段唔係話香港人因為fake news而整低燈柱
而係話有人拎咗香港監控燈柱條片嚟發佈fake news
明明係香港示威片，但係就曲解做反5G陰謀論行動
被mislead嘅係成班連登仔，睇個標題黨post就信到十足
應驗晒成套documentary嘅主題

之前cut咗Netflix ，諗住join返睇呢套，睇嚟唔洗囉

最基本 documentary 啲聲
好多都係後期配上去
唔駛真實現場聲
所以無野係真

lm

笑撚死 套野尻up到咁明顯上面都仲有人兜

我就係睇咗戰國權兵衛第一卷咋陰公

好想快d睇之後嘅嘢，我估結果係睇佢喺小田原做戰神

睇到第三集了
不過宮下英樹寫光秀係民主鬥士個part都係創作成份居多

依個一定fake 啦，光秀本身係野心家嚟，好多文獻都講咗

仲要光秀本身美濃源氏出身，又係名門，佢嘅野心同佢嘅身份係匹配

Btw 巴打你邊到睇到戰國權兵衛

我買實體漫畫咋等到頸都長，日本都出左成20集
之前博客來買，後尾搵漫畫店訂

巴打我想睇漢化呀

唉，等到頸都長

法國佬夠食鵝肝啦，有人道咩？

On9 樓主
如果係假嘅，你可唔可以解釋下點解垃圾環保團體剩係叫人走飲管，唔叫人食少啲魚？

咪話個個國家都有d生蕃習俗

紀錄片點解唔係睇bbc/discovery/國家地理，反而睇垃圾Netflix?

係囉 其實樓主講到咁，但係識唔識避又點，又有幾多魚避得到？

好似平時去開街市見到好多時候有賤價鯊魚賣
根本勁腥臭無咩人會食又唔值錢
就係一次過拖到上黎都已經死左
唔係食用魚都無辜陪葬
淨係D漁民拖網時勁多bycatch已經夠死啦

拖網捕魚真係同放火燒森林一樣咁恐怖，真係啲自私撚先會咁做。睇Netflix其他出海片就算用魚竿釣一晚都可以釣到每人百幾200條魚，何必趕盡殺絕。

你睇左篇新聞未先
篇新聞係俾佢屌果幾間ngo出黎解話咋喎
但佢地根本解左同冇解冇分別
同埋呢個年代我自己本身就唔會信呢D ngo
你話學者有stat反駁佢套docum都話
呢D ngo幾黑暗香港人應該好清楚啦

He denied allegations Palmer’s comments were taken out of context or that the film mischaracterised or distorted the aims of the label.

“We did not claim in the film that the Dolphin Safe label is a conspiracy to benefit global fisheries industries. We asked if they could guarantee ‘Dolphin Safe’ tuna is in fact dolphin safe, to which Mark Palmer replied that they could not guarantee it, and that their observers, who oversee these fishing vessels some of the time, can be bribed.”

出埋D垃圾label cap水，到最後都解唔到點guarantee dolphin safe, 但個label就賣左好多錢了

樓主嘅職業係咪捉魚

我都係睇中文版

海洋垃圾40%都係捕魚工具

但係睇第一集嘅時候真係好驚訝
日本原來到宜家都會咁對啲海豚

Netflix連續幾套documentary都垃圾到無倫
藍可兒 日本戰國 海盜同呢套

海盜嗰套講到成班義勇軍咁

其實唔會分到真定假數據
除非你自己一手好似條片咁去搵
然後寫份報告出黎先有啲睇頭
所以我無太Focus係啲數據到。
不過條片啲拍攝手法同啲大大句數字剪接 真係好撚煩膠 太譁眾取寵
但係我覺得呢種都係叫有效譁眾取寵
就好似連登啲On9 Post標題 正正經經邊有人會入黎睇
吸引到人留意呢啲野已經叫成功左一大步
Btw 話2048會冇哂啲魚係個海到
我希望係真阿 到時隔末日審判又近一步

假
2048會冇魚係Boris Worm於2006發表嘅研究，但係好快佢已經承認研究有錯。
之後仲有好多科學家出嚟話其實依家開入面大多數魚嘅數量都已經穩定
所以唔會有無魚嘅情況出現

你真係好撚柒
上水揀野覆
人地駁你扮睇唔到

樓主又係覺得自己岩就岩？
除左三文魚 其他數據有冇引用錯？

認真問/思考批判 唔食魚係咪真冇問題?

日本大撚把黑暗嘢，不過個國家真係好撚識包裝

short answer: no

係要諗點樣先會sustainable

可以search下Veta La Palma，西班牙一個fish farm
佢用咗幾年時間將個湖起死回生，改善咗成個ecosystem同biodiversity
除咗魚，仲多咗好多其他動物同植物，連紅鸛都專登飛好遠去食佢哋D魚，population升返

大學生 笑撚死

同意唔知點解係都要針住話人地假
即使數據唔準確又點？係咪可以美化人類傷害生態
人地係叫係叫大家唔好破壞生態 魚就唔會受到傷害同’誤殺’ 無左海洋 人類都唔會生存到 明無？

所以海洋成日懲罰日本人 深海板塊移動做成地震海嘯

樓主好撚on9
睇得出佢係有研究過相關topic 但就好明顯係知小小扮代表嘅人嚟

呢個post正評竟然可以多到咁

科技經濟發展得好快 但思維跟唔上

香港唔係shark fin city 我都唔知邊度係

我諗佢唔係講浮標，係講緊有好多廢棄魚網魚線會trap住好多marine life.

佢一開始都有講plastic 係一個問題。只不過佢一層一層咁reveal 原來除咗膠，仲有好多問題都好嚴重

佢唔係話用魚餵魚有問題。
佢係話要用多好多魚同資源先可以farm到魚。咁其實好正常，全世界唔同類型嘅farming 都係好浪費資源

其實樓主理解得好表面同埋好字面。

我想問邊忽有暗示全部一袋袋都係魚翅？
唔通我拍套嘢講狗，就一定要成個screen淨係show狗，唔可以影到其他嘢？

好似講緊
做咩都唔夠同中共鬥，做咩要反抗一樣

佢有講。話歐洲同中國啲船去西非搶魚

其實一個NGO一直研究環保，點會冇諗過？中學都有教overfishing 係最大嘅問題啦

其實帶出錯誤訊息嘅係你

人地話養殖嘅三文魚無加入colorants 係灰色

係你主觀咁話人地刻意帶出灰色係「正常」

人地都無講過「正常」係 灰 or 紅, 同埋 colorants 係咪唔健康囉

反而係你無限延伸人地講嘅野
---------------------------------------------
BTW, 樓主個post 都有D 意義, 俾人可以唔同角度思考
近年連登少有

睇到桶狹間嗰度頂唔撚順
我心諗:屌你班友真係唔識咖喎

有冇睇套嘢？
入面就係講一係冇立法監管
一係有立法都監管唔到

日本鯊魚果幕，跟足法規原條上都唔俾

不如一齊屌鳩冰島鯊魚傳統

戈培爾教落講大話最好係半真半假

爬舊文忍唔住push你呢個po想睇樓主點駁咀

樓主次次駁完都po條link好似好有evidence support咁但又講唔出咩大道理

btw養殖魚我都認為係最能夠持續發展，特別係對一D洄遊性質既魚類黎講係比較理想既做法，好似鰻魚咁，日本都話成功整到人工魚苗，咁諗落的確係滿足到demand 又減慢物種滅絕

所謂要"用左更多魚黎養殖人工魚" 既個point我諗係因為人工魚會因為圈養環境而病/死亡，個成本效益可能冇想像中咁高，1kg既魚都唔係100%賣得到出去

但養殖魚呢個做法如果減少到bycatch同製造魚網垃圾既話係兩害取其輕，叫人唔食魚就算數啦，最破壞環境既就係人

我成日食翅，諗到d鯊魚咁樣死就食到好爽

香港係最多魚翅中轉港，賣最多魚翅，話你係shark fin city有咩問題，你行去中環一街都係啦 gordon ramsay都拍過啦

支那人黎買 ，你係咁賣，咁佢話係你shark fin city咪岩

成套片其實都好有問題，我係以學習嘅心態去睇，套片係咁攞啲data出嚟但大部份又唔講啲data係邊度嚟嘅，大家唔知真唔真都無所謂，成日喺度重播啲紀錄片同埋動畫自己又乜都影唔到，但係就扮晒影到好多嘢，真係睇到好煩，又冇咩非常實質證據就一面倒踩到對方好似勁黑暗咁樣，播啲濕鳩音樂懶係凝重咁，大佬啊我真係好想知人哋做咗啲乜嘢，唔係話叫你搵啲濕鳩專家出嚟講幾句就當真呀嗎？

淨係佢講香港同埋吞拿魚產業果一part，屌人哋唔俾你影，你就話人哋黑暗，又話俾警察跟，你有咩實質證據呀，唔俾人影其實真係好正常嘅事，人哋唔俾你影你就喺度播紀錄片之後加啲拾玖音樂，就一味屌柒人地黑暗？你影到啲乜野一次過揼晒出嚟啦，大家都話你啱啦，又乜柒都冇踩上人哋公司串到人哋口窒窒就話自己好友point

睇完有啲反思都係好事

我未睇 樓豬惡意劇透我

依個post 必須正評

我記得睇生物記錄片見北美灰熊去捕d回流鹹淡水交界交配嘅三文魚都係紅色

之後仲有套cuties，根本就係戀童戲黎，係得班左膠支持話咩love is love

其實套嘢冇講正常三文魚係灰色 話養嗰啲係 但唔知點解樓豬睇咗套嘢話正常係灰

啱啱睇咗套嘢，純粹覺得套嘢直接jump to唔食魚係一個極端嘅conclusion，但係亦都係一個值得俾人反思一下overfishing呢個問題。

你講啲唔講啲仲呃人啦
人地個大前提係講永續性
用咁多魚喂魚又有咁多污染
咁咪代表效益唔大同永續大纜都扯唔埋

成個小學雞咁有少少野唔對路就大大聲嘈
黑奴唔撚講？
出logo賺最多唔撚講？
你老母做雞唔撚講？
你老母做雞比個智障仔中出左唔撚講？

一啲都唔覺羞恥，我好撚鍾意食翅

樓主收錢做pr 想帶風向？

其他唔講

因咩撚事要ban 膠飲管？
依家成個海都係飲管？

正皮啲人有無睇過套片？

但套嘢講過度捕魚都係事實

咪就係 魚翅不知幾好食

最大問題唔係佢有無直接講，係佢有灌輸呢個概念俾觀眾

我覺得睇完都有啲得著
會反思下
一方面為咗海龜用少啲飲管
但另一方面又幫襯魚檔（如果來源係用魚網捉嘅話實乜生物都捉曬上黎
呢個point我又真係駁唔到）
其實係虛偽咗啲

樓主帶出嘅意思係佢誤導
佢冇特別講明 但係又要整到個感覺係咁
你諗吓冇樓主個post
普通人睇到咪直接會覺得原來係咁